<text><body><div type="G" n="CO"><pb facs="Bo2-55r.jpg" n="56r"/><fw place="tr" type="pageNum">55</fw><lb/><fw type="header" place="tm">¶ Cooke .</fw>  <note resp="PR" type="tr">The distinctive expansion of CO in Bo2 (noted by Mosser) does not begin until f. 56r is reached and is calculated to fill all of f. 56; the ink on 56r (at least) also appears lighter than 55v.</note><lb/><l n="18-1">With Rechneuer and recheles þis lesso<am rend="ū">ıı̄</am><ex>un</ex> he lerys </l><lb/><l n="18-2">With waste and with wranglere his owne pley ferys </l><lb/><l n="18-3">With lytghthonde and with lykorouse mowth with vnschamfast </l><lb/><l n="18-4">With drynke more <am>⁊</am><ex>and</ex> with drawe a bak her thryft is y past </l><lb/><l n="18-5">With malaperte <am>⁊</am><ex>and</ex> with mysseavysed suche meyny þey hight </l><lb/><l n="18-6">That wolle do but a lytull tylle her dyner bedyght </l><lb/><l n="19">Thus þey stevyn whan þey myght mete </l><lb/><l n="20">To pley at þe dyse in suche a prevey strete </l><lb/><l n="21">For in londo<am rend="ū">ıı̄</am><ex>un</ex> þer was none Apprentyse </l><lb/><l n="22">That feirer couth caste a scharpe peir<am>͗</am><ex>e</ex> of dyse </l><lb/><l n="23">Than couthe Perkyn <am>⁊</am><ex>and</ex> þer to he was free </l><lb/><l n="24">Large of his dispence in place of prevytee </l><lb/><l n="24-1">With Magot <am>⁊</am><ex>and</ex> with Mylsent whan þat he mette </l><lb/><l n="24-2">The bagge with þe powder<am>͗</am><ex>e</ex> Anon was vnknette </l><lb/><l n="24-3">His purs was inperfit he couthe notwelle kepe </l><lb/><l n="24-4">Yet let vs be mery while oure sire is aslepe </l><lb/><l n="24-5">With Pyes <am>⁊</am><ex>and</ex> with Pykrels with wyues moste swete </l><lb/><l n="24-6">With loche <am>⁊</am><ex>and</ex> with lamprey þe childe myght not ete </l><lb/><l n="24-7">The Tapster þe Taverner þe koke was nedy </l><lb/><l n="24-8">Wolde clepe on perkyn for his purs was so redy </l><lb/><l n="25">And þat fownde his Maister welle in his chaffare </l><lb/><l n="26a">For euery other day his boxe was lefte bare </l><lb/><l n="27a">An vnthryfty begynnyng for yong or for olde </l><lb/><l n="28a">A Prentyse to be a reueloure <am>⁊</am><ex>and</ex> <am>ꝑ</am><ex>par</ex>amours to holde </l><lb/><l n="29a">That bargeyn̄ no man̄ so sore schalle Abye </l><lb/><l n="30a">As his Maister þat hath no parte of his melodye </l><lb/><l n="31">For theft <am>⁊</am><ex>and</ex> Ryot they beth inconuertyble </l><lb/><l n="32">Alle thogh he can pley on Getern̄ <am>⁊</am><ex>and</ex> Rybible </l><lb/><l n="33">Ravelle and trouthe as in a lowe degree </l><lb/><l n="34">They mow mow not acorde al day men̄ it see </l><lb/><l n="34-1">When þy purs is penyles where schalt þou haue more </l><lb/><l n="34-2">Thou þat wylt not þe occupie no thyng therfore </l><lb/><l n="34-3">Revell ys ordeyned to hem þat mow pay </l><lb/><l n="34-4">But prentise ne pore man̄ þey <app><rdg type="lit">mowe|not</rdg><rdg type="orig">mowenot</rdg><rdg type="mod">mowe not</rdg></app> away </l><lb/><l n="34-5">Euelle sponne wolle at the laste wolle come oute </l><lb/><l n="34-6">They þou kepe it neuer so prevey in alytelle cloute </l><lb/><l n="35">Thus þe Ioly prentyse with his maister abode </l><lb/><l n="36">Tylle he was nye oute of his prenteshode </l><lb/><l n="37">Alle thogh he were snybbyd bothe erly <am>⁊</am><ex>and</ex> late </l><lb/><l n="38">Yet some tyme he was ladde with revell to newgate </l><lb/><l n="39">But at þe laste as his Maister hym be thought</l></div></body></text>