<text><body><div n="L3" type="G"><pb facs="LD1BD064a.JPG" n="67v"/><lb/><l n="15">But god forbede þat we stynte here </l><lb/><l n="17">A tale of me þat am a pore man <note type="tr" resp="TJF">A series of faded or erased, letter-like marks begins about 3 cm to the left of line 15 and continues beneath the current text for about 4 more cm; the total of 7 cm is approximately the length of that line of text.  There are fewer but similar marks underneath line 17 (not in the margin).  It is not possible to read any text from those marks.</note></l><lb/><l n="18">I wol you telle as wel as eu<am>̉</am><ex>er</ex>e I can </l><lb/><l n="19">A litul iape þat fil in oure citee </l><lb/><l n="20"><hi rend="orncp1">O</hi>ure ost aunswerde and seide I gru<am>ᵃ</am><ex>au</ex>nnt  to þe </l><lb/><l n="21">Now telle on Roger loke þat it be good </l><lb/><l n="22">For many a paste hast þou latyn blood </l><lb/><l n="23">And many a Iacke of douere hast þou sold </l><lb/><l n="24">Þat haþ ben twies hoot and twies cold </l><lb/><l n="25">Of many pilgrym hast þou cristes curse </l><lb/><l n="26">For of þi <am>ꝑ</am><ex>per</ex>sely yitt þei fare þe wers </l><lb/><l n="27">Þat þei han eten with the stubbul goos </l><lb/><l n="28">For in þi shoppe is many a flie loos </l><lb/><l n="29">Now telle on gentil rogier be þi name </l><lb/><l n="30">But yitt I pray þe be not wroþ for game </l><lb/><l n="31">A man mai sai ful soþ in ga<am>̄</am><ex>m</ex>me and plaie </l><lb/><l n="32">Thou seist ful soþ <am>ꝙ</am><ex>quod</ex> Rogier bi my faye </l><lb/><l n="33">But soþ plaie quade plaie as þe fle<am>̄</am><ex>m</ex>myng saith </l><lb/><l n="34">And þerfore herry baillif bi þi faith </l><lb/><l n="35">Be þou not wroþ or we departen here </l><lb/><l n="36">Þough þat my tale be of an ostelere </l><lb/><l n="37">But naþeles I wil nat tellen it yitt </l><lb/><l n="38">But or <app><rdg type="lit"><seg type="overwritten">w</seg>de</rdg><rdg type="orig">de we</rdg><rdg type="mod">we</rdg></app> <am>ꝑ</am><ex>par</ex>te I wis þou shalt be quytt </l><lb/><l n="39">And þerwiþal he lough and made chere </l><lb/><l n="40">And saide his tale as ye shal aftir here </l><lb/><l n="FRE"><hi rend="orncp1">H</hi></l> </div><div n="CO" type="G"> <space quantity="1" unit="lines"></space><lb/><l n="1"><hi rend="orncp2">A</hi> prentys whilom duelled in oure citee </l><lb/><l n="2">And of a craft of vitailers was he </l><lb/><l n="3">Gailard he was as goldfinche in þe shawe </l><lb/><l n="4">Broun as bery a <am>ꝓ</am><ex>pro</ex>pur short felawe </l><lb/><l n="5">Wiþ lokk<am>ꝭ</am><ex>es</ex> blake I kempt ful fetisly </l><lb/><l n="6">Daunce he couthe so wel and Iolily </l><lb/><l n="7">Þat he was clepud <am>ꝑ</am><ex>per</ex>kyn reuelo<am>ᵘ</am><ex>u</ex></l></div></body></text>