<text><body><div n="MI" type="G"><pb n="54v" facs="54v.jpg"/><lb/><l n="666">This tale is don and god saue al þe route</l><lb/><l rend="indent80" n="FRL">¶ Explicit fabula Molendinarij</l></div><lb/><div n="L2" type="G"> <l rend="indent80" n="IRE">¶ Here bygynneþ þe Reeues tale</l><lb/><l n="1"><hi rend="orncp2">W</hi>han folk han laughen at þis nyce cas</l><lb/><l n="2">Of absolon and heende Nicholas<note place="margin-right">¶ <am>Cᵒ.</am><ex>Capitulo</ex> iijᵒ.</note></l><lb/><l n="3">Diuerse folk diuersely þey seyde</l><lb/><l n="4">But for þe more part þei lough and pleyde</l><lb/><l n="5">Ne at þis tale I saugh noman him greeue</l><lb/><l n="6">But it were oonly Osewold þe Reeue</l><lb/><l n="7">By cause he was of Carpenteres craft</l><lb/><l n="8">A litel Ire is in his herte laft</l><lb/><l n="9">He gan to grucche and blamen it a lite</l><lb/><l n="10">So þe ik q<am>d</am><ex>uod</ex> he ful wel couþe I þe quyte</l><lb/><l n="11">With bleryng of a proud melleres ye</l><lb/><l n="12">If þat me liste to speke of Ribaudie</l><lb/><l n="13">But yk am old me list not pley for age</l><lb/><l n="14">Gras tyme is don my fodder is forage</l><lb/><l n="15">This white top writeþ myn olde ȝeres</l><lb/><l n="16">Myn herte is also mouled as myn heeres</l><lb/><l n="17">But if I fare as doþ an open ers</l><lb/><l n="18">That ilke fruyt is euer leng<am>̉</am><ex>er</ex>e þe wers</l><lb/><l n="19">Til it be roten in mullok or in stree</l><lb/><l n="20">We olde men I drede so fare we</l><lb/><l n="21">Til we be roten can we nought be ripe</l><lb/><l n="22">We hoppen alwey whil þe world wil pipe</l><lb/><l n="23">For in oure wille þer stikeþ euer a naile</l><lb/><l n="24">To haue an hoor heer and a greene taile</l><lb/><l n="25">As haþ a leek for þough oure might be gon</l><lb/><l n="26">Oure wille desireþ folie euer in oon</l><lb/><l n="27">For whan we may nought doon þan wole we speke</l><lb/><l n="28">Yet in oure asschen olde is fyr y reke</l><lb/><l n="29">Foure gleedes han we whiche I schal deuyse</l><lb/><l n="30">Auauntyng lyuyng anger couetyse</l><lb/><l n="31">This foure sparkes longeþ vnto eelde</l><lb/><l n="32">Oure olde lymes now wel ben vnwelde</l><lb/><l n="33">But wil ne schal nat failen þat is soþ</l></div></body></text>