<text><body><div n="L2" type="G"><pb facs="55r.jpg" n="55r"/><fw place="tr" type="pageNum">55</fw><lb/><l n="34">And yet haue I alway a Coltes toþ</l><lb/><l n="35">As many a ȝeer as it is passen henne</l><lb/><l n="36">Syn þat my tappe of lif bygan to renne</l><lb/><l n="37">For sikerly whan I was born anoon</l><lb/><l n="38">Deþ drough þe tappe of lijf and leet it goon</l><lb/><l n="39">And euer siþen haþ so þe tappe y ronne</l><lb/><l n="40">Til þat almost al empty is þe tonne</l><lb/><l n="41">The streem of lijf now droppeþ on þe chimbe.</l><lb/><l n="42">The sely tonge may wel rynge and chymbe.</l><lb/><l n="43">Of wrecchedenesse þat passed is ful yore</l><lb/><l n="44">With old folk saue dotage is nomore</l><lb/><l n="45">Whan þat oure oost hadde herde þis sermonyng</l><lb/><l n="46">He gan to speken as lordly as a king</l><lb/><l n="47">He seyde what amounteþ all þis witte</l><lb/><l n="48">What schal we speke alday of holy writte</l><lb/><l n="49">The deuel maade a reeue for to preche</l><lb/><l n="50">Or of a Soutere schipman or a leche</l><lb/><l n="51">Sey forþ þi tale and tarie nought þe tyme</l><lb/><l n="52">Lo deppeford and it is halfwey prime</l><lb/><l n="53">Lo Grenewich þat many a schrewe is Inne</l><lb/><l n="54">It were al tyme þi tale for to begynne</l> <lb/><l n="55">Now sires q<am>d</am><ex>uod</ex> þis Osewold þe Reeue</l><lb/><l n="56">I pray you alle þat ye nought ȝou greeue</l><lb/><l n="57">Thou I answere and somdel sette his houve</l><lb/><l n="58">For leueful it is with force force of schouve</l><lb/><l n="59">This dronken mellere haþ y told vs heere</l><lb/><l n="60">How þat bygyled was a Carpuntere</l><lb/><l n="61"><am>Ꝑ</am><ex>Par</ex>auenture in scorn for I am oon</l><lb/><l n="62">And by youre leeue I schal him quyte anoon</l><lb/><l n="63">Right in his cherles termes wil I speke</l><lb/><l n="64">I preye to god his nekke mote tobreke</l><lb/><l n="65">He can wel in myn ye sen a stalke</l><lb/><l n="66">But in his owne he can nought seen a balke</l><note place="margin-right">¶ Fabula</note><note resp="TJF" type="tr">A much later hand adds "Reeve's Tale" right of "Fabula."</note> </div><lb/><div n="RE" type="G"> <l n="1"><hi rend="orncp3">A</hi>T Trumpyngto<am>ıı̄</am><ex>un</ex> nought fer fro Cantabregge</l><lb/><l n="2">Ther goþ a brook and ouer þat a bregge</l><lb/><l n="3">Vppon þe whiche brook þer stant a Melle</l></div></body></text>