<text><body><div n="RE" type="G"><pb facs="57v.jpg" n="57v"/><lb/><l n="148">But doþ his note and wiþ hise clerkes pleyde</l><lb/><l n="149">Til þat here corn was faire and wel y grounde</l><lb/><l n="150">And whan þe mele is sakked and y bounde</l><lb/><l n="151">This Iohn goþ out and fynt his hors away</l><lb/><l n="152">And gan to crye harrow and weylaway</l><lb/><l n="153">Oure hors is lost Alayn for goddes banes</l><lb/><l n="154">Steppe on þi feet com of man al at anes</l><lb/><l n="155">Allas oure wardein has his palfray lorn</l><lb/><l n="156">This aleyn al forgat boþe mele and corn</l><lb/><l n="157">Al was out of his mynde his housbondrye</l><lb/><l n="158">What whilk wey is he gon he gan to crye</l><lb/><l n="159">The wyf cam leepyng inward at a ren</l><lb/><l n="160">Sche seyde allas ȝour hors goth in þe fen</l><lb/><l n="161">With wilde mares as faste as he may goo</l><lb/><l n="162">Vnthank come on his hand þat bond him so</l><lb/><l n="163">And he þat bettre scholde haue knyt þe reyne</l>  <lb/><l n="164">Allas q<am>d</am><ex>uod</ex> Iohn Alayn for cristes peyne</l><lb/><l n="165">Lay doun þi swerd and I wol myn alswa</l><lb/><l n="166">I is ful swift god wat as is a Ra</l><lb/><l n="167">By goddes harte he sal nouȝt scape vs baþe</l><lb/><l n="168">Why ne had þou put þe caple in þe lathe</l><lb/><l n="169">Ilhaille by godde alayn þou is a fonne</l><lb/><l n="170">Thise sely clerkes han fulfaste y ronne</l><lb/><l n="171">Toward þe fen boþe alayn and eek Iohn</l><lb/><l n="172">And whan þe Meller<am>͗</am><ex>e</ex> seigh þat þei were gon</l><lb/><l n="173">He half a buisschel of here corn haþ take</l><lb/><l n="174">And bad his wijf go knede it in a cake</l><lb/><l n="175">And seide I trowe þe clerkes weren aferd</l><lb/><l n="176">Yet kan a mellere make a clerkes berd</l><lb/><l n="177">For all his art yet lat hem gon here weye</l><lb/><l n="178">Lo where he goþ ye lat þe children pleye</l><lb/><l n="179">They gete him nought so lightly by my croun</l><lb/><l n="180">Thise seely clerkes rennen vp and doun</l><lb/><l n="181">With keep. keep. stand. stand. iossa. warderere </l><lb/><l n="182">Ga whistel þou and I schal keepe him heere</l><lb/><l n="183">But schortly til it was verray night</l></div></body></text>