<text><body><pb facs="HA5BL038b.jpg" n="59r"/><div type="G" n="RE"><fw place="tr" type="pageNum">37</fw><lb/><l n="IRL"> Fabula Carpentarij <note resp="TJF" type="tr">The rubric is placed in the upper right margin.</note></l>  <l n="IRE"> the reves ta<am>ƚƚ</am><ex>lle</ex> 3 <note resp="TJF" type="tr">Written in a later hand.  As here, Ha5 gives most of the tales an ordinal number.</note></l><lb/><l n="1"><hi rend="unexcp3">a</hi>t Trompyngton nat fer fro <app><rdg type="lit">Cambrigge</rdg><rdg type="orig">Cam brigge</rdg><rdg type="mod">Cambrigge</rdg> </app> </l><lb/><l n="2">Ther goth a brok and ouer that a brigge </l><lb/><l n="3">Vp on the which brok ther stonte a mylle </l><lb/><l n="4">And this is verry soth that y you telle </l><lb/><l n="5">A Miller ther was dwellyng many day </l><lb/><l n="6">As any pecok he was proude and gay </l><lb/><l n="7">Pypen he koude and fissh and nettes beete </l><lb/><l n="8">And torne coppes and wel wraslen and sheete </l><lb/><l n="9">Ay by his belt he bar a longe panade </l><lb/><l n="10">And of a swerd ful trenchant was the blade </l><lb/><l n="11">A Ioli popper bar he in his poche </l><lb/><l n="12">Ther was no man for <am>ꝑ</am><ex>per</ex>il derste hym toche </l><lb/><l n="13">A shefeld thwitel bar he in his hose </l><lb/><l n="14">Round was his face and camused was his nose </l><lb/><l n="15">And piled as an ape was his sculle </l><lb/><l n="16">He was a market beter atte fulle </l><lb/><l n="17">Ther dorst no wight hand vp on him legge </l><lb/><l n="18">That he ne swor he shold a non a begge </l><lb/><l n="19">A Theef he was for sooth of corne and mele </l><lb/><l n="20">And that a sleigh and vsaunt for to stele </l><lb/><l n="21">His name was hoten deynous Symkyn </l><lb/><l n="22">A wif he hadde comen of noble kyn </l><lb/><l n="23">The <am>ꝑ</am><ex>per</ex>son of the toun hir fader was </l><lb/><l n="24">With her he yaf ful many a panne a bras </l><lb/><l n="25">For that Symkyn sholde in his blood allye </l><lb/><l n="26">She was y fostred in a Nonnerye </l><lb/><l n="27">For Symkyn wold no wif he seide </l><lb/><l n="28">But she were wel ynorysshed and a mayde </l><lb/><l n="29">To saue his a state of yemanrye </l><lb/><l n="30">And she was proud and pert as is a pie </l><lb/><l n="31">A ful fayre sight was vp on hem two </l><lb/><l n="32">On holy dayes biforn hir <app><rdg type="lit"><seg rend="strike">he</seg> wold he</rdg><rdg type="orig">he wold </rdg><rdg type="mod">wold he</rdg></app> go </l><lb/><l n="33">With his tipet wound a boute his hed </l><lb/><l n="34">An she cam after in a gite of red <note place="margin-right">She was a prowde Quene<note resp="TJF" type="tr">Marginalium in later hand, perhaps that of the centered rubric</note></note></l></div></body></text>