<text><body><div n="MI" type="G"><pb facs="LABL049a.JPG" n="46v"/><fw place="tm" type="header">þe reve</fw><lb/><l n="649">And had hem hongede in þe roofe aboue</l><lb/><l n="650">And þat he preide him for goddes loue</l><lb/><l n="651">To sitten in þe roof par compaignye</l><lb/><l n="652">The folke gan lawhen att his fantasie</l><lb/><l n="653">An to þe roofe þei keken and þei gape</l><lb/><l n="654">And torned al his harme vnto a Iape.</l><lb/><l n="655">For what so þis Carpentier ansewerde</l><lb/><l n="656">It was for nouht no man his resone herde</l><lb/><l n="657">Wiþe oþes grete he was so sworne y-doune</l><lb/><l n="658">That he was holden woode in all þe toune</l><lb/><l n="659">For euery clerke anone riht ichone helde wiþ oþere</l><lb/><l n="660">Thei seide þe man is wode my leue broþere</l><lb/><l n="661">And euery white gan lauhen att his strif</l><lb/><l n="662">Thus swyued was þe Carpentiers wif</l><lb/><l n="663">For al his kepeinge and his Ielouseie</l><lb/><l n="664">And Absolon haþe keste hire hir neþer eye</l><lb/><l n="665">And Nicholas is scalded in his toute</l><lb/><l n="666">This tale is done and god saue al þe route.</l><lb/><l n="FRL">Explicit fabula Molendenarii</l> </div><lb/><div n="L2" type="G"> <lb/><l n="IRL">Incipit prologus.</l><lb/><l n="1"><hi rend="orncp2">W</hi>han folke han lawhen att þis nyce caas</l><lb/><l n="2">Of Absolon <am>⁊</am><ex>and</ex> hende Nicholas</l><lb/><l n="3">Diuers folke diu<am>̉</am><ex>er</ex>sely þei seide</l><lb/><l n="4">Bot for þe more parte þei lowhe <am>⁊</am><ex>and</ex> pleide</l><lb/><l n="5">Ne att þis tale I sauhe no man him greue</l><lb/><l n="6">Bot it were onely Oswolde þe Reue</l><lb/><l n="7">Be cause he was of Carpenteres craft</l><lb/><l n="8">A litel ire is in his hert laft</l><lb/><l n="9">He gan to gruche <am>⁊</am><ex>and</ex> blame it a lite</l><lb/><l n="10">So þeyke q<am>d</am><ex>uod</ex> he ful wele couþ I ȝow quyte</l><lb/><l n="11">Wiþ blerynge of a proude mellers eye</l><lb/><l n="12">If þat me liste to speke of ribaudie</l><lb/><l n="13">Bot ik am olde me list nouht pleie for age</l><lb/><l n="14">Gras time is done my foder is forage</l><lb/><l n="15">This white toppe writes myne olde ȝeres</l><lb/><l n="16">Myne herte is also moulde · as myne <app> <rdg type="lit"><seg rend="int">h</seg>eres</rdg>  <rdg type="orig">eres</rdg>  <rdg type="mod">heres</rdg> </app></l><lb/><l n="17">Bot if I fare as doþe an openers</l><lb/><l n="18">Þat ilke fruyte is euer longe þe werse</l><lb/><l n="19">Til it be roten in molloke  <am>⁊</am><ex>and</ex> in stree</l><lb/><l n="20">We olde men I drede so fare we</l><lb/><l n="21">Til we be roten can we nouht be ripe</l><lb/><l n="22">We hopen alweie while þe werld wil pipe</l></div></body></text>