<text><body><div type="G" n="RE"><pb facs="TC2TC069b.JPG" n="69r"/><fw place="tr" type="pageNum">70</fw>  <fw place="tr" type="pageNum">135</fw><lb/><l n="249">He poked Iohn and seide slepist thowe </l><lb/><l n="250">Herdest thou evir slyke as a songe or nowe </l><lb/><l n="251">Lo whilke a complyne is twene hem alle </l><lb/><l n="252">A wilde fire on her bodys falle </l><lb/><l n="253">Who herde ever swilke a ferly thynge </l><lb/><l n="254">Ye they shalle haue the flour of yll endynge </l><lb/><l n="255">This longer nyght there tid vs no reste </l><lb/><l n="256">But yet no force al shalbe for the beste </l><lb/><l n="257">For Iohn seide Aleyne al so mot I thryue </l><lb/><l n="258">If that I may the wenche wolle I swyue </l><lb/><l n="259">Som esement hath lawe shapen vs </l><lb/><l n="260">For Iohn ther ys a lawe that seith thus </l><lb/><l n="261">Than yf a ma<am>̄</am><ex>n</ex> in o thynge be agreuede </l><lb/><l n="262">That in a nothir he shal be releuede </l><lb/><l n="263">Oure corne is stole sothly it is no nay </l><lb/><l n="264">And we haue had an eville fitte to day </l><lb/><l n="265">And syn I shalle haue none amendment </l><lb/><l n="266">Ageynste my losse I will haue esement </l><lb/><l n="267">Be goddes sale it shalle nonothir be </l><lb/><l n="268">This Iohn answered Aleyne avise the </l><lb/><l n="269">The myller is a perlous ma<am>̄</am><ex>n</ex> he seide </l><lb/><l n="270">And yf that he out of his slepe abreyde </l><lb/><l n="271">He myght do vs bath a vilony </l><lb/><l n="272">Aleyn answered I count hym nat a fly </l><lb/><l n="273">And vp he riste and to the wenche he crepte </l><lb/><l n="274">This wenche lay vpright and fast slepte </l><lb/><l n="275">Tille he so ny was or she myght a spye </l><lb/><l n="276">That hit had be to late for to crye </l><lb/><l n="277">And shortly for to telle they were attone </l><lb/><l n="278">Nowe play Aleyne for I wille speke of Iohn </l><lb/><l n="279">This Iohn lieth stille a furlonge wey or two </l><fw place="br" type="footer">11</fw><note resp="PR" type="tr">Mosser's Digital Catalogue would make f. 69 (which he calls f. 70 per the foliation) the final folio in  quire 6, listed as an 8.  But there is a counting error: he lists Q6 as ff 63-69 (i.e. 7 folios) without loss, and Q7-Q11 as all 12s, without loss, running from ff. 70-130.  As the catchword on 68v suggests, f. 69 is the opening of Q7.  But that does not explain the signature "11.</note></div></body></text>