<text><body><div type="G" n="L3"><pb n="72r" facs="TC2TC072b.JPG"/><fw type="pageNum" place="tr">73</fw>  <fw type="pageNum" place="tr"><supplied reason="trimmed">141</supplied></fw><lb/><l n="40">And seide his tale as ye shulle after here </l><lb/><l rend="red" n="FRE">Here endeth the cookes Prologe. </l> </div><lb/><div type="G" n="CO"> <l rend="red" n="IRE">And begynneth his tale. </l><lb/><l n="1"><hi rend="orncp2">A</hi> Prentes whilom dwelt in oure Cite </l><lb/><l n="2">Of Craft of vitaillers was he </l><lb/><l n="3">A gaylard he was he was as goldefinych in the shawe </l><lb/><l n="4">Broun as a bery a propre felowe </l><lb/><l n="5">W<am>ᵗ</am><ex>ith</ex> lockes I kembede fulle fetously </l><lb/><l n="6">Daunce he coude welle and iolyly </l><lb/><l n="7">Than he was cleped perkyn Reuelour<am>͗</am><ex>e</ex> </l><lb/><l n="8">He was as fulle of loue and paramour<am>͗</am><ex>e</ex> </l><lb/><l n="9">As is the hyve fulle of hony swete </l><lb/><l n="10">Welle was the wenche that w<am>ᵗ</am><ex>ith</ex> hym myght slepe </l><lb/><l n="11">And at euery brydale wold he synge and hoppe </l><lb/><l n="12">He louede bettir the nethir end than the shoppe </l><lb/><l n="13">For when there eny rydynge was in <app><rdg type="lit"><seg rend="strike">s</seg> </rdg><rdg type="orig">s </rdg><rdg type="mod"></rdg></app>chepe </l><lb/><l n="14">Out of the shop thedir wold he lepe </l><lb/><l n="15">Tille that he had alle the sight I seyne </l><lb/><l n="16">And dauncede welle he wold not come ayen </l><lb/><l n="17">And gadred hym a meyny of his sorte </l><lb/><l n="18">To hoppe and synge and make suche disport </l><lb/><l n="19">And there they sett steuene for to mete </l><lb/><l n="20">To pley at the dyse in suche a strete </l><lb/><l n="21">For in the toun was there no prentise </l><lb/><l n="22">That feirer coude cast a peir of dyse </l><lb/><l n="23">Than perkyn coude and therto he was fre </l><lb/><l n="24">Of his dispence in place of pryuyte </l><lb/><l n="25">That founde his maister wel in his chaffare </l><lb/><l n="26">For ofte tyme he fonde his box fulle bare </l><lb/><l n="27">For shortly a prentyse that is a Reueloure </l><lb/><l n="28">That haunteth dyse Ryet and <am>ꝑ</am><ex>par</ex>amoure </l><lb/><l n="29">His maister shal hit in his shop a bye </l><lb/><l n="30">Alle haue he no part of the mynstralsye </l><lb/><l n="31">For thefte and ryot they be conuertibylle</l></div></body></text>