<text><body><div type="G" n="MI"><pb facs="Ad3-049v.JPG" n="49v"/><fw place="tm" type="header">¶ The Miller</fw><lb/><l n="637">And criden out harrow in the strete </l><lb/><l n="638">The neigbours bothe smale and grete </l><lb/><l n="639">In ronnen for to gauren on this man </l><lb/><l n="640">That aswow lay bothe pale and wan </l><lb/><l n="641">For whith the fal he brosten had his arm </l><lb/><l n="642">But stond he most vnto his owne harm </l><lb/><l n="643">¶ For whan he was anon bore doun </l><lb/><l n="644">Wyth hende Nicholas and wyth alisoun </l><lb/><l n="645">They tolden eu<am>̉</am><ex>er</ex>y man that he was wood </l><lb/><l n="646">He was agast so of Nowelys flood </l><lb/><l n="647">Thurgh fantasie that of his vanitee </l><lb/><l n="648">He had y boght him knedyng tubbes thre </l><lb/><l n="649">And had hem honged in the rofe aboue </l><lb/><l n="650">And that he preyde hem for goddes loue </l><lb/><l n="651">To sitten in the roof per compaignye </l><lb/><l n="652">The folk gan laughen at his fantasye </l><lb/><l n="653">In to the roof they kiken and thei gape </l><lb/><l n="654">And turned al this harm vnto a iape </l><lb/><l n="655">For what so this carpenter answerde </l><lb/><l n="656">It was for noght no man his resoon herde </l><lb/><l n="657">Wyth othes grete he was so sworne adoun </l><lb/><l n="658">That he was holden wood in al the toun </l><lb/><l n="659">For euery clerk anon ryght heeld wyth other </l><lb/><l n="660">He seide the man was wood my leue brother </l><lb/><l n="661">And eu<am>̉</am><ex>er</ex>y wyght gan laughen of this stryf </l><lb/><l n="662">Thus swyued was the Carpenteres wyf </l><lb/><l n="663">For all his kepyng and his Ialousye </l><lb/><l n="664">And absolon hath kyst hir nether eye </l><lb/><l n="665">And Nicholas is scalled in the towte. </l><lb/><l n="666">This tale is doon and god Saue al the route.</l><lb/><l rend="red" n="FRE">Here endyth the Millers tale </l> </div><lb/><div type="G" n="L2"> <l rend="red" n="IRE">Here bigynneth the prolog of the Reues tale </l><lb/><l n="1"><hi rend="orncp3">W</hi>han folk han laughen at this nyce cas </l><lb/><l n="2">Of absolon and hende Nicholas </l><lb/><l n="3">Diu<am>̉</am><ex>er</ex>se folk dyuersly thei seide </l><lb/><l n="4"> But for the moore part thei lough and pleyde</l></div></body></text>